文翠珊訪華向習提港事件

文翠珊訪華向習提港事件

要聞

文翠珊前日與國家主席習近平會面，但未在公開場合提及香港問題。

【本報訊】英國首相文翠珊昨結束3日訪華行程，未在公開場合向中國提及香港問題。英國《衞報》引述唐寧街官員稱，文翠珊前日與國家主席習近平會談時，文翠珊曾提出關注部份香港的具體事件，但拒透露詳情。

文翠珊訪華前，前港督彭定康聯同英國自由民主黨前黨魁阿什當男爵發表聯署信，促她向京表態關注港自由民主問題。文翠珊出發前指香港落實一國兩制很重要，將與習近平論及香港。惟文翠珊訪華期間，未見在公開場合就香港問題向中方施壓。《環球時報》形容文翠珊「務實」，訪華期間未有在公開場合挑戰北京關於香港的人權問題。

促詳細說明討論內容

英國保守黨人權委員會副主席、英國人權組織「香港觀察」委員會主席羅哲斯回覆本報指，相信文翠珊有提及香港議題，但問題是她提出了甚麼議題、怎樣提出、有多具體、得到甚麼回應。他指私人討論欠透明度，容讓中國政府的宣傳機器導向輿論去未必真實方向，他希望文翠珊詳細說明討論內容和得到的回應。

時事評論員林和立指，文翠珊現時國內支持度較低，最關注國內經濟和就業問題，將香港人權放在次要，做法料遭工黨猛烈批評，亦會惹來部份保守黨成員不滿。

■記者潘柏林

垃圾英國仲唔出兵